const QUIZ_CONTENT = {
  title: "少数の計算",
  subject: "blue",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "3.4+2.5",
      answers: ["5.9","6","5.8","6.1"],
      correct: "5.9",
      hint: "少数は位ごとに計算するよ！",
      explanation: "0.4+0.5=0.9 3+2=5 だから5.9になるよ。",
    },
    {
      id: "02",
      question: "2.6+3.5",
      answers: ["6.1", "5.3", "7.0", "5.9"],
      correct: "6.1",
      hint: "少数は位ごとに計算するよ！",
      explanation: "0.6+0.5=1.1 2+3=5 だから6.1になるよ。",
    },
    {
      id: "03",
      question: "2+4.2",
      answers: ["7.0", "6.2", "7.1", "6.5"],
      correct: "6.2",
      hint: "少数は位ごとに計算するよ！",
      explanation: "0+0.2=0.2 2+4=6 だから6.2になるよ。",
    },
    {
      id: "04",
      question: "6.2-2.1",
      answers: ["4.5", "4.1", "4.0", "4.7"],
      correct: "4.1",
      hint: "少数は位ごとに引いてね！",
      explanation: "0.2-0.1=0.1 6-2=4 だから4.1になるよ。",
    },
    {
      id: "05",
      question: "8.4-2.6",
      answers: ["5.8", "6.2", "5.4", "6.1"],
      correct: "5.8",
      hint: "少数は位ごとに引いてね！",
      explanation: "0.4-0.6はできないので、8から1を引いてくるよ。1.4-0.6=0.8 7-2=5 だから5.8になるよ。",
    },
    {
      id: "07",
      question: "3.6×2",
      answers: ["7.2", "72", "59", "5.9"],
      correct: "7.2",
      hint: "小数点がないものとして計算した後、小数点を戻すよ！",
      explanation: "36×2=72 から小数点を右から一つに移動して7.2になるよ。",
    },
    { 
      id: "07", 
      question: "0.3×0.4",
      answers: ["1.2", "0.12", "1.4", "0.14"],
      correct: "0.12",
      hint: "小数点の位置に注意してね！",
      explanation: "3×4=12 から小数点を右から二つ移動してに置いて0.12になるよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      question: "0.9÷3",
      answers: ["0.3", "0.9", "0.03", "3"],
      correct: "0.3",
      hint: "小数点の位置に注意してね！",
      explanation: "0.9を３つに割るから0.3になるね。",
    },
    {
      id: "09",
      question: "0.6÷2",
      answers: ["0.3", "3", "0.03", "0.12"],
      correct: "0.3",
      hint: "",
      explanation: "0.6を２つに割るから0.3になるね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      question: "0.8÷0.4",
      answers: ["2", "0.2", "0.4", "0.02"],
      correct: "2",
      hint: "小数点の位置に注意してね！",
      explanation: "割り算では割る数と破られる数の小数点を同じ数だけ右にずらしてもいいよ。0.8÷0.4は、8÷4=2と同じだから、答えは2だね。",
    }
  ]
}

export default {
  math03: QUIZ_CONTENT,
};
